<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on 欢迎来到我博客中文界面</title>
    <link>https://shengtingcao.top/cn/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on 欢迎来到我博客中文界面</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://shengtingcao.top/cn/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bitnami Wordpress 套件 &#43; AWS ： 一些坑跟一些tips</title>
      <link>https://shengtingcao.top/cn/blog/wordpresssite/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shengtingcao.top/cn/blog/wordpresssite/</guid>
      <description>写在最前面，自己做好的worpdress网站一定要创建一个snapshot来备份，不然就很好玩了！！！！
有用的插件 ELEMENTOR, Polylang, Profile Builder, Really Simple SSL, Simple Local Avatars, WP Mail SMTP，ninja forms
用Gmail SMTP 作为邮件发送的host 在创建一个EC2 实例之后Wordpress 默认的是user@example.com 这个显然不能够发邮件，我的解决方法是用WP Mail SMTP插件来通过Gmail发送邮件。
第一步是要在Google API console 创建一个发送邮件的应用并且记住他的client id和secret key。在插件中setting里面填入就行了。有时候发现在邮件里无法更爱user@example.com这个时候可以改成SMTP来更改邮箱然后再返回Google SMTP 设置。
SSL Certificate 这个永远是一个很麻烦的问题，我第一个网站就是因为SSL的问题崩了，我第一次使用的是Binami 的Wordpress套件。我用AWS certificate manager 创建SSL。 AWS 的SSL一点都不好用，有时候还乱收费。推荐使用letsencrypt 和 Really Simple SSL 插件来强制使用https来访问。
重新制作网站之后我使用letsencrypt 工具配合Really Simple SSL 实现了强制https访问。 简单的使用代码如下：
sudo /opt/bitnami/letsencrypt/scripts/generate-certificate.sh -m YOURMAIL -d YOURDOMAIN  你可以在后面添加多个-d DOMAIN 来进行认证。
使用Really Simple SSL 你可能需要给wp-config.php文档授予权限。
sudo chmod 660 /opt/bitnami/apps/wordpress/htdocs/wp-config.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科学怪人-弗兰肯斯坦</title>
      <link>https://shengtingcao.top/cn/blog/frankenstein/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shengtingcao.top/cn/blog/frankenstein/</guid>
      <description>科纳柳斯·阿格里帕 Heinrich Cornelius Agrippa
阅读中。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>松果体与克鲁苏神话</title>
      <link>https://shengtingcao.top/cn/blog/songguoti/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shengtingcao.top/cn/blog/songguoti/</guid>
      <description>最近玩了一个游戏Conarium，这个游戏改编自霍华德·菲利普·洛夫克拉夫特的中篇小说《疯狂山脉》。讲诉洛威廉·戴尔博士在南极科考所发现的一些灾难性的事件。里面引入了一个概念松果体，我对这个概念痴迷不已。
松果体的功能和科学解释 在生物学中，松果体是一个位于脊椎动物脑中的内分泌腺体，是人体最小的器官。 它负责制造褪黑素（一种对睡醒模式于季节性昼夜节律功能条件的激素）。松果体是略带些红的灰白色颗粒，大小约稻谷一般大，坐落在上丘的上面，髓纹的后下方及在其侧面丘脑之间，是上丘脑的一部分。
通过查阅一些资料，松果体的作用就是感光并且排出激素来控制人类睡眠，并且这种激素的存在能够抑制性早熟。所以一般小孩1～2岁的时候松果体会快速成长，过了这段时期后松果体一般就不会在生长了。
总之，松果体里存在感光细胞，它可以调节生物钟，骨代谢，药物代谢，脑下垂体，性器官发育，分泌褪黑素。说到这里你是不是感觉到这个器官好像是人体中一个很重要的器官，并钱它能接受外界信息（光）然后给身体下达指令。本质上是不是一种“精神天线”？对所以接下来就要说它在神秘学中的解释了。
松果体的神秘学跟宗教解释 在神秘学中，松果体跟“人的第三只眼睛”被紧紧联系在了一起。第三只眼在我们东方有过对此的说明，佛教叫识海，道教叫泥丸。十七世纪的法国哲学家笛卡儿称松果体是“灵魂的宝座”，它在《论灵魂之情》探讨了这种腺体，他在本书中表明他相信身体是有灵魂的。灵魂是贯通全身的不能说在某一个器官上，但是他有特别提到，从脑部的深处又一个极小的腺体能深刻影响到心神。一点点细微的变动心神状态会大为改变。
在圣经中间松果体的暗示：
“眼睛就是身上的灯，你的一只眼睛若了亮，你的全身就光明”——马太福音6:22
以法莲哪，我与偶像还有什么关涉呢？ 我耶和华回答他，也必顾念他。 我如青翠的松树； 你的果子从我而得。 ——何西阿14:8
古埃及人把“第三只眼”称做 “欧西里斯之眼”，描述了两条相互交织的蛇自权杖底部盘旋而上，最上方是一个松果。人体的精神能量被描绘成如蛇般从脊柱的基础盘绕上升，到达第三只眼松果体并觉悟。觉醒的灵量表示脉轮的合并和统一。据说这是唯一的方式以实现“神圣的智慧”并带来纯净的欢乐，纯粹知识和纯洁的爱情。
罗马天主教传统特别尊敬松果体，也许最显着的是由教皇本人携带神圣的权杖，教廷的徽章，在梵蒂冈国旗当中，堆叠的三皇冠形状极似一个松果。松果也作为照明物出现在教堂如烛台，灯具似乎象征性的代表第三只眼的精神光照。所有这些因素导致阴谋理论家和哲学家指责天主教教会对基督教、天主教隐瞒了松果腺的觉醒的真相，为公众真正灵性的启迪蒙上了盲目的面纱。
米开朗基罗的旷世巨作“创世纪”壁画中的“创造亚当”局部图与人类脑部合成后的对照图：当我们细看簇拥上帝的那群天使时，会发现原来那整个图形就是人类的脑部；环绕天使周围的布幔清楚地勾勒出完整的脑部轮廓，上帝所坐的位置约为脑部松果体的位置，而上帝伸出的右手和大脑（天使周围的布幔）交会之处，就是额头中心第三只眼的位置
这些东西我在知乎上摘了一点点，但是因为感觉有些太扯淡，所以没全部摘下来。就选了几个我感觉有点意思的东西。我个人是无神论者（或者至少是信仰科学，我认为即使是有神，神也应该是一个科学家），不过我喜欢各种小说或者世界观的设定，我写这篇文章也是因为这个设定非常的吸引人。
松果体与克鲁苏神话 在克苏鲁神话体系中，人类在宇宙中是及其渺小的。克苏鲁是一个松散的神系架构，这些神们曾经统治过地球，现在陷入沉睡。在过去的岁月里人类时常要借助宇宙中其他力量的存在，比如说祭祀。但这些神们对人类毫无兴趣可言，每次人类对于神秘和未知的探求都会带来灾难。
在Conarium游戏中，第一个画面引用了洛夫克拉夫特的话
故事讲了一位人类学教授浮士德在南极的科考基地醒来，伴随着奇怪的机器声音跟记忆碎片。他应该是参加了一个关于人类自我意识的实验，这个实验研究的对象就是松果体。浮士德通过研究世界各地的宗教发现，各种古老的祭祀都跟人类的一个器官松果体相关。通过游戏中主人公收集到的文本显示，浮士德教授从朋友那里获得消息在鲁布哈利沙漠不停流淌的黄沙下面有关于远古松果体的所在地信息。这才使得浮士德教授想要去科考的原因。
在这个故事里面，上古的松果体能将一个人的意识移出肉体，被其他松果体吸收。最终这个人可以看见超越三维世界的食物。栖息于已知时空之外的，是一个以知识为门，松果体为钥匙的次元。如果没有肉体的束缚，我们的感知就开始不断的拓展。在他们的实验中，他们的经历已经得到了共享，而且每个人的知识得到了提升。
松果体在古代建筑上的描绘
当人类心理跟生理进行恰当的调和之后，他可以让人类的心智超越时间跟空间的限制，升华到一个奇异的未知领域。看到这里我想到了宗教们的修炼自己的身心。或许在古代，人们已经发现了这种方法，通过修身与修心或者宗教祭祀来达到超越时间空间。也就是预知未来，趋吉避凶。
看到这里我脑子里浮现出以下几点想法（脑洞）：
一个是在远古时期，我们的祖先是能利用一些自然界神奇的力量来帮助他们做事。而且由于人类大脑的特殊，人可以通过调和生理跟心理来与这种力量沟通。
第二个就是人类可以通过学习知识来掌握这些秘密，但在克鲁苏的神话体系中。每当人类追求这种禁忌的知识的时候，都会有灾难发生。于是这种和自然界沟通的能力，开发宇宙的力量的能力会得到抑制。
第三个是，宇宙是互相联系起来的，我们所以的生活都会互相影响。或许每个人的松果体也是连接起来了的，我们在很久远的古代，人们的松果体还没有退化，大家能互相看见大家在干什么。所以人类的文明史基本上都是类似的。就像我国发现的三星堆（参见上篇博客： 三星堆与古蜀国)跟埃及的文化有关系。并且在古时候大家都有祭祀的习惯，并且有很多传统和技术都是类似的。所以有学者会提出人类单地起源说。
松果体和克鲁苏神话在小说中地设定是吸引人的，而且就是在这种跟科学又能挂上钩，但是又天马行空地一些想法让我很上瘾。期待神经科学家们能够早日深入人体大脑工作机制的研究。让我们能了解跟多在人类身上无法解释的现象，或者为计算机科学家们提供跟多人工智能开发的想法。
这篇文章知识我的脑洞，与实际无关。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三星堆与古蜀国</title>
      <link>https://shengtingcao.top/cn/blog/sanxingdui/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shengtingcao.top/cn/blog/sanxingdui/</guid>
      <description>文明的发现 今天我想来讲以下古蜀国和三星堆的故事，1929年在四川广汉市南兴镇真武村村民燕道诚在家旁边挖蓄水渠发现来一个长方形坑道。之后他把坑里的400多件玉器搬到家中，藏于各个角落并且不让家人告诉别人。最后在1953，1986年又分别开采到了大量青铜玉器陶器等。后来的各种考古发现三星堆遗址可以分为一期，二期，三期和四期。文明的发展为宝墩文化，三星堆文化和十二桥文化。
三星堆的特征 通过一些资料和研究我发现三星堆又以下的特征：
神像的面具又焚烧的痕迹，神像长得像西方人，有象牙但是成都宾没有象的存在，有海贝（来自印度洋），使用权杖来代表权利，是西亚两河流域的特征，神像的后面有分为有辫发跟簪发的不同的类型。
辫发 和 簪发
在出土堆头像中间，辫发人像在数量上占优势。
同时三星堆有各种祭祀的器具都跟埃及有相似之处。有些头像带着黄金面具跟黄金权杖。
在《蜀王本纪》里有记载古蜀国有三个出名的皇帝，蚕丛，鱼凫，杜宇。并且有人推测黄金权杖上的纹饰是表示&amp;ndash;鱼 凫 王 三个类似象形文字的图案。
三星堆文化推测 三星堆的文化是一个在中国境内发现的一个带有异域特色的一个文明，他展示了在古蜀国的时候我们就跟西亚乃至埃及文化有交流，也就是说远在丝绸之路之前就有一条道路来连通中国与中东地区。并且在现在的四川地区有一个繁盛的都城。根据官方的解读，这个文明的消亡源于一个夺权的战争。当新王争夺完权利之后舍弃了这个祭祀坑。发生了迁徙，最终在金沙附近落脚。因为在金沙遗址中发现了相同文明的纹饰。
疑点 三星堆的冶炼工艺非常高超是一个古代高度发达的文明，但是在所有文物中没有发现系统性的文字就很奇怪。这个疑点的解释我想可能有几个方向，第一个是他们拥有文字但是说经过这么长的岁月中他们写文字的载体已经腐化了。又或者他们有着自己独特的交流方式。我其实在心底里堆古代文明有着一些想法。我认为有时候古人的经验和技术有区别于现代的科技，他们有可能为了解决不同的问题。古代是不是有时期有者我们现代人所没有的科技。但是在历史的洪流中，有些技术被神化了，或者说是被接代的政府给毁灭了。为了国家的统一和思想的控制。
总而言之，我觉的我们的历史值得深度的挖掘，说不定能从历史中发现一些技术能推动我们现代社会的发展。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何制作HugoPage</title>
      <link>https://shengtingcao.top/cn/blog/chinese/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://shengtingcao.top/cn/blog/chinese/</guid>
      <description>下载Hugo以及安装 工具：Hugo 下载界面 ,Homebrew
从上面的链接点进去就到来Hugo的下载,我使用的是Mac系统的安装方法。Mac 是通过brew来获取安装工具的所以点击上面Homebrew 链接来进行安装如果你之前没有安装过brew的话。
brew install hugo hugo version hugo new site yourProject # 你的工程文件名 cd yourProject git init git submodule add https://github.com/budparr/gohugo-theme-ananke.git themes/ananke # 自行在github 上找主题，没有主题文件hugo是不能创建网页的。或者你可以自己创作主题。 echo theme = &amp;quot;ananke&amp;quot; &amp;gt;&amp;gt; config.toml #将主题名写入config文件。  在Hugo的下载界面有详细的教程来指导你如何安装并使用Hugo。我这里就不重复的说明了。
编辑网页 打开文件的structure，每一个主题都会有自己的格式的控制每一个post显示的内容。Hugo的网页内容基本是用.md 后缀的文档来渲染网页的。 首先用hugo new posts/my-first-post.md 这个指令来创建一个新的文章。 用你喜欢的编辑器打开，然后加入文章标题等一些header的信息。我使用的主题的header信息就是以下图片所显示的。
下面这张截图来告诉我们如何去寻找这种header的信息 在themes &amp;mdash;- yourtheme &amp;mdash;- exampleSite &amp;mdash;- content &amp;mdash;- blog 下找到一个示范的.md文件。通过查看他就可以找到如何为你的文章添加标签。或者你可以直接把content文件夹复制粘贴到yourProject 文件夹下。然后通过修改.md来生成自己想要的内容。
如何编辑网页内容就需要参考markdown 的各种文档了。
编辑网页跟渲染 打开terminal在yourProject文件夹下输入指令hugo server 然后你就可以在网页上输入链接 http://localhost:1313 来进入网页的preview。
使用Github来host你的网站 工具：Github Page</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>